{
    "question": "Contoh soal pernyataan majemuk dan pernyataan berkuantor logika matematika",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "soal ini masih misteri... :D<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukan-persamaan-lingkaran-yang-melalui-titik-20-11-3-3-897",
            "question": "Tentukan persamaan lingkaran yang melalui titik (2,0) (1,1) (3,-3). tolong bantu yaaaa:)))",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "masukan titik\u00a0(2,0) (1,1) (3,-3) ke dalam rumus\u00a0Persamaan lingkaran \u00a0x2 + y2 + ax + by + c = 0, satu persatu dgn menganti nilai x dan y dgn titik tersebut kemudian cari nilai a,b, dan c dgn subtitusi<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-akar-dari-x2-9x7r-10-adalah-tiga-kurangnya-dari-du-173",
            "question": "salah satu akar dari x2-9x+(7r-1)=0 adalah tiga kurangnya dari dua kali akar yang lain . tentukan nilai r !\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]x^2-9x+(7r-1)=0;misal\\ akar-akarnya\\ x_1\\ dan\\ x_2\\\\\nx_1=2x_2-3\\\\\nx_1+x_2=\\frac{-(-9)}{1}=9\\\\\n2x_2-3+x_2=9\\\\\n3x_2=12\\\\\nx_2=4\\\\\\\\\nx_1x_2=\\frac{7r-1}{1}\\\\\n(2x_2-3)x_2=7r-1\\\\\n(2(4)-3)(4)=7r-1\\\\\n20=7r-1\\\\\n7r=21\\\\\nr=3[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor2-linear-lain-dari-px-x4-4x3-9x216x20-429",
            "question": "Faktor2 linear lain dari p(x) =\u00a0x^{4}-4x^{3}-9x^{2}+16x+20",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan menggunakan cara horner diperoleh :<br>(x+1)(x+2)(x-2)(x-5)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sederhanakanlah-1-812-43-2-82045-25-3-4-894",
            "question": "Sederhanakanlah??    1. 8\u221a12-4\u221a3 =\r\n2. 8\u221a20+4\u221a5-2\u221a5 =\r\n3. 4\u221a54+5\u221a216-2\u221a294 =\r\n4. 4\u221a3+6\u221a3 =\r\n\r\nPake caranya....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.] 8 akar 4 * 3 - 4 akar 3 = 8.2 akar 3 - 4 akar 3 = 16 akar 3 - 4 akar 3 = 12 akar 3<br>2.] 8 akar 20 + 4 akar 5 - 2 akar 5= 8 akar 4 * 5 + 4 akar 5 - 2 akar 5 = 8.2 akar 5 + 4 akar 5 - 2 akar 5 = 16 akar 5 + 4 akar 5 - 2 akar 5 = 20 akar 5 - 2 akar 5 = 18 akar 5<br>3.] 4 akar 54 + 5 akar 216 -\u00a02 akar 294 = 4 akar 6 * 9 + 5 akar 6 * 36 - 2 akar 6 * 49\u00a0\u00a0--&gt; 4.3 akar 6 + 5.6 akar 6 - 2 .7 akar 6 = 12 akar 6 + 30 akar 6 - 14 akar 6 = 42 akar 6 - 14 akar 6 = 28 akar 6<br>4.] 4 akar 3 + 6 akar 3 = 10 akar 3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jika-x1-dan-x2-akar-akar-2xkuadrat-10x4-0-nilai-dari-x-912",
            "question": "1. jika\u00a0 x1 dan x2\u00a0 akar akar 2xkuadrat-10x+4 = 0, nilai dari x1kuadrat+x2kuadrat-3x1x2=    \u00a0\u00a0 \u00a0 A. 20\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 B. 15\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 C. 10\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 D.\u00a0 5\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 E.\u00a0 1",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2x\u00b2-10x+4 = 0<br>x1+x2= 5 dan x1.x2=2<br>x1\u00b2+x2\u00b2-3x1x2=(x1+x2)\u00b2- 2x1x1 - 3x1x2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=(x1+x2)\u00b2-\u00a05x1x2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 25-10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 15",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-jumlah-dan-hasil-kali-akar-akar-persamaan-kuadrat-beriku-220",
            "question": "Tentukan jumlah dan hasil kali akar-akar persamaan kuadrat berikut    p\u00a0x^{2}\u00a0 - (5p + 1)x + (3p - 8) = 0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]px^2-(5p+1)x+(3p-8)=0\\\\\nx_1+x_2=\\frac{-(-5p-1)}{p}\\\\\nx_1+x_2=\\frac{5p+1)}{p}\\\\\\\\\nx_1x_2=\\frac{3p-8}{p}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-perhitungan-uji-kenormalan-data-dengan-mengunakan-tabel-go-601",
            "question": "Contoh perhitungan uji kenormalan data dengan mengunakan tabel goodness of fit",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ini sepertinya soal per kuliahan ini, goodness of fit adalah uji untuk mengetahui tingkat normalitas dari sebuah data agar dipastikan terhindar dari autokorelasi, heteroskedastisitas, dan multikolininearitas <br><br>Saya kurang tahu apakah di tingkat SMA hal ini sudah diajarkan, tapi karena ditanyakan maka saya berusaha menjawab. <br><br>Untuk uji auto korelasi berfungsi mencari apakah ada gangguan pada data karena data yang digunakan berhubungan dengan data pada periode peridoe sebelumnya yang membuat sampel random menjadi tidak efektif. Rule of thumb nya pake uji durbit watson.<br>Kemudian untuk uji heterokedastisitas adalah menguji apakah ada varian yang besar sehingga membuat standar deviasi melebihi rata ratanya dan membuat bias dalam membaca hasil. Kalau ini bisa menggunakan uji table t.<br>Sedangkan uji multikolineritas adalah mencari apakah hubungan antar variabel independen lebih besar dari dependen kalau ini menggunakan uji F -test.<br><br>Kalau model sudah terbebas dari semua kesalahan ini (3) maka bisa dilihat dari tabel anova apakah adj r square nya besar. Contoh apabila r square nya (50%) maka artinya 50% dari fenomena yang diteliti bisa dicari / direpresentasikan dengan model tersebut.<br><br>Materi ini sudah masuk ke materi ekonometri untuk anak kuliah tingkat akhir, tapi dibahas tidak apa apa karena berkaitan juga dengan matematika.\u00a0 <br><br>Sukses ya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-xy-p3-adalah-penyelesaiaan-dari-sistem-persamaan-3x-620",
            "question": "Jika (x,y) = (p,3) adalah penyelesaiaan dari sistem persamaan\r\n3x + 2y = 6\r\nx - qy = 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x = p<br>y = 3<br><br>3(p) + 2(3) = 6<br>3p + 6 = 6<br>3p = 0<br>p = 0<br><br>x\u00a0- qy = 2<br>p - q(3) = 2<br>0 - 3q = 2<br>3q = -2<br>q = -(2/3)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbandingan-berbalik-nilaiharga-2-sabun-mandi-seharga-rp3500-172",
            "question": "perbandingan berbalik nilai:Harga 2 sabun mandi seharga Rp.3.500,00.Berapakah harga 3,5 lusin sabun mandi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "42buah:2=21<br>21x3500=73500",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3,5 lusin = 42 buah<br>42 / 2 = 21\u00a0<br>harga = 21\u00a0\u00d7 3.500 = 73.500",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pemecahan-masalah-berkaitan-dengan-persaman-kuadrat-soal-misalk-217",
            "question": "Pemecahan masalah berkaitan dengan persaman kuadrat. Soal: misalkan anda berencana memagari taman berbentuk persegi panjang disamping tembok rumahmu,dgn menggunakan pagar ketiga sisinya. Anggap anda mempunyai pagar sepanjang 48m dan ingin menciptakan sebuah kamar seluas 160m2.    A) tulislah suatu pernyataan untuk panjang taman\r\n B) buatlah model matematika yg terkait dgn persamaan kuadrat,kemudian selesaikanlah.\r\n C) berapa ukuran taman ini seharusnya?\r\n Tolong dijabarkan ya:)terimakasih..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "panjang,agak lama gak papa?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}